<Document>
  # Вампиры

  <Box>
    [color=#999999][italic]Птицей Гермеса меня называют, крылья свои пожирая, сам я себя укрощаю.[/italic][/color]
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlushieCarp" Caption=""/>
  </Box>

  Ваши силы пробудились, жажда крови растёт. [bold][color=red]Вы - вампир![/color][/bold]
  Бывший гуманоид, подвергшийся влиянию редспейса.
  Теперь единственное, что может утолить ваш голод - свежая кровь.
  Прилетели ли вы на станцию в поисках лёгкой добычи, исполняете ли поручения Синдиката ради обещанного исцеления - не важно.
  Вы знаете лишь, что вам здесь явно придётся туго. Пейте кровь, возвышайтесь, эволюционируйте.

  [bold][color=red]НЕ ВЫХОДИТЕ В ОТКРЫТЫЙ КОСМОС И НЕ СТОЙТЕ НА ДЫРЯВЫХ ПОВЕРХНОСТЯХ, СОЛНЦЕ СОЖЖЕТ ВАС ЗАЖИВО![/color][/bold]

  ## Священник и Обнуление
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Bible" Caption="библия"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BibleNecronomicon" Caption="священный древний фолиант"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponNullRod" State="icon" Caption="нулевой стержень"/>
  </Box>
  Библия и Некрономикон священника имеют возможность нанести большой урон вампирам при взаимодействии в руках священника.
  Святая вода при контакте так же имеет способность наносить урон вампирам. Святые места также являются угрозой, не приближайтесь к ним.
  Помимо этого у священника есть нулевой стержень. Нанося им удары, он повышает потребляемое количество крови за использование навыков.
  - Так называемое "Обнуление", что может практически лишить вампира способностей. Однако каждые 2 секунды обнуление будет спадать.

  ## Ваши начальные способности

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampireSelectClass" State="icon" Caption="Выбрать класс"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampireRejuvenate" Caption="Восстановление"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampireGlare" Caption="Взгляд"/>
  </Box>

  - [bold]Выбрать класс:[/bold] Возможность эволюционировать в один из классов вампира. Требует 150 крови.

  - [bold]Восстановление:[/bold] Снимает оглушение и восстанавливает 100 стамины. При 200 единицах крови лечит вас 5 раз с промежутком в 3.5 секунды.

  - [bold]Взгляд:[/bold] Оглушает жертву, стоящую перед вами. Имеет 2 заряда с интервалом 2-3 секунды.

  ## Диаблери
  Вы можете выпивать кровь у других вампиров. Это не даёт активной крови, пока у жертвы не останется 0 крови в теле. Вы можете поглотить жертву и получить некоторые силы при определённых условиях.

  [bold]Условия диаблери:[/bold]
  - У жертвы должно быть выбран класс вампира
  - Вы должны выбрать класс
  - При успехе жертва превращается в пыль

  [bold]Награда за уровень:[/bold]
  - Увеличивает количество высасываемой крови на 5 ед.

  [bold]1 уровень:[/bold]
  - Восстановление имеет два использования
  - Получаете чёрную ауру вокруг себя, которую видят только другие вампиры

  [bold]2 уровень:[/bold]
  - Взгляд имеет три использования
  - Получаете красные глаза, заметные при осмотре

  [bold]3 уровень:[/bold]
  - Восстановление лечит внутреннее кровотечение
  - Ваша чёрная аура теперь видна всем людям

  [bold]4 уровень:[/bold]
  - Получаете «Таинство посвящения» - за 50 крови воскрешаете мёртвых без импланта «Щит разума» как свободных вампиров
  - Глобальное оповещение станции и гамма-код

  # Вампирские классы

  - [bold]Гемомансер[/bold] - Специализируется на кровавой магии и манипуляции крови.
  - [bold]Умбра[/bold] - Специализируется на тенях и мобильности.
  - [bold]Гаргантюа[/bold] - Специализируется на выживаемости и боях.
  - [bold]Данталион[/bold] - Специализируется на рабах и иллюзиях.
  - [bold]Бестия[/bold] - Специализируется на трофеях-органах жертв.

  [color=red]Вы не можете выбрать класс вампира, не утолив свой голод в 150 единиц крови.[/color]

  ## Гемомансер
  Специализируется на кровавой магии и манипуляции крови.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampireClaws" Caption="Когти вампира"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampireBloodTendrils" Caption="Щупальца из крови"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampireBloodBarrier" Caption="Кровавый барьер"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampireSanguinePool" Caption="Кровавый бассейн"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampirePredatorSenses" Caption="Чутьё охотника"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampireBloodEruption" Caption="Извержение крови"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampireBloodBringersRite" Caption="Обряд крови"/>
  </Box>

  - [bold]Когти вампира:[/bold] Даёт в руки живую кровь в виде острых когтей. Имеют урон в 15 единиц и 40% бронепробития. После 15 ударов ломаются. При ударе пополняют 5 крови вампира и лечат травмы/ожоги. Стоимость: 20 крови.

  - [bold]Щупальца из крови:[/bold] Приготавливает щупальца для нападения. После нажатия на жертву в радиусе 3x3 появляются щупальца. Через секунду они захватывают жертв, замедляя на шесть секунд. Стоимость: 10 крови.

  - [bold]Кровавый барьер:[/bold] Создаёт барьер в 3 клетки в указанной точке перпендикулярно вашему взгляду. Через барьер может пройти только гемомансер. Стоимость: 20 крови.

  - [bold]Кровавый бассейн:[/bold] Превращает вас в лужу крови на 8 секунд, позволяя проходить под дверьми и окнами. Стоимость: 30 крови.

  - [bold]Чутьё охотника:[/bold] Позволяет узнать, где находится ближайший человек в том же секторе. Если жертва в поле зрения - она оставит лужу крови под собой. Без стоимости.

  - [bold]Извержение крови:[/bold] После применения каждая лужа крови в радиусе 4 тайлов наносит повреждения и оглушает на 3 секунды цель на этой луже. Стоимость: 50 крови.

  - [bold]Обряд крови:[/bold] В радиусе 7 тайлов у живых с кровью 10 и меньше она выливается наружу. От каждой жертвы вы лечите здоровье. Потребляет 10 крови в секунду.

  ## Умбра
  Специализируется на тенях и мобильности.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampireCloakOfDarkness" Caption="Плащ тьмы"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampireShadowSnare" Caption="Теневая ловушка"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampireSoulAnchor" Caption="Маяк души"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampireDarkPassage" Caption="Теневой проход"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampireExtinguish" Caption="Потушить"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampireShadowBoxing" Caption="Бой с тенью"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampireEternalDarkness" Caption="Вечная темнота"/>
  </Box>

  - [bold]Плащ тьмы:[/bold] Скрывает вас во тьме до почти невидимки, давая небольшой плюс к скорости, но +30% к урону от огня. Стоимость: 10 крови.

  - [bold]Теневая ловушка:[/bold] Создаёт полу-видимый капкан. Вспышка хорошо убирает капкан. При попадании жертве наносится 20 травм ноги. Стоимость: 20 крови.

  - [bold]Маяк души:[/bold] При активации создаёт маяк на 2 минуты. При повторной активации вы возвращаетесь к маяку. Стоимость: 30 крови.

  - [bold]Теневой проход:[/bold] Телепортирует туда, куда нажмёте ЛКМ. Стоимость: 30 крови.

  - [bold]Потушить:[/bold] Тушит весь свет в зоне, где вы находитесь. Без стоимости.

  - [bold]Бой с тенью:[/bold] Жертву бьют тени в течение 10 секунд, каждую секунду нанося 20 урона. Стоимость: 50 крови.

  - [bold]Вечная темнота:[/bold] Атмосфера вокруг вас охлаждается. Вы начинаете видеть через стены. Потребляет 5 крови в секунду.

  ## Гаргантюа
  Специализируется на выживаемости и боях.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampireRejuvenate" Caption="Восстановление"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampireBloodSwell" Caption="Нарастание крови"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampireBloodRush" Caption="Прилив крови"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampireSeismicStomp" Caption="Сейсмический топот"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampireOverwhelmingForce" Caption="Ошеломляющая сила"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampireDemonicGrasp" Caption="Демоническая хватка"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampireCharge" Caption="Рывок"/>
  </Box>

  - [bold]Восстановление:[/bold] Улучшенное восстановление - работает как прежде, но не требует наличия крови для восстановления.

  - [bold]Нарастание крови:[/bold] Уменьшает входящие травмы, ожоги и урон по стамине в два раза на 30 секунд. Стоимость: 30 крови.

  - [bold]Прилив крови:[/bold] Увеличивает скорость в два раза на 10 секунд. Стоимость: 15 крови.

  - [bold]Сейсмический топот:[/bold] Разрушает землю под ногами, ослабляя и откидывая всех стоящих. Стоимость: 25 крови.

  - [bold]Нарастание крови+:[/bold] При активации наносите на 14 урона больше голыми руками. Сохраняет эффект обычного нарастания крови.

  - [bold]Ошеломляющая сила:[/bold] Переключаемая способность - вас невозможно сдвинуть, открываете двери (5 крови) и отражаете брошенные болы (10 крови). Стоимость активации: 10 крови.

  - [bold]Демоническая хватка:[/bold] Выпускаете руку, обездвиживающую жертву на 3 секунды. В режиме борьбы - притягивает к вам, в режиме разоружения - отталкивает. Стоимость: 10 крови.

  - [bold]Рывок:[/bold] Бросаетесь на выбранный тайл. При попадании в стену - разрушаете её. При попадании в живого - 60 урона и оглушение. Стоимость: 30 крови.

  ## Данталион
  Специализируется на рабах и иллюзиях. Количество рабов изначально ограничено 1.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampireEnthrall" Caption="Порабощение"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampireCommune" Caption="Общение"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampirePacify" Caption="Умиротворение"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampireSubspaceSwap" Caption="Подпространственный обмен"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampireDeployDecoy" Caption="Поставить приманку"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampireRallyThralls" Caption="Сплотить рабов"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampireBloodBond" Caption="Кровавая связь"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampireMassHysteria" Caption="Массовая истерия"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampirePacifyNearby" Caption="Псионические волны"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampireThrallHeal" Caption="Поддержка Лидера"/>
  </Box>

  - [bold]Порабощение:[/bold] После укуса в шею и ожидания 15 секунд жертва становится рабом. Невозможно поработить других вампиров, рабов и гуманоидов с защитой разума. Стоимость: 150 крови.

  - [bold]Общение:[/bold] Позволяет общаться с рабами где бы они ни были. Без стоимости.

  - [bold]Умиротворение:[/bold] В радиусе 7 тайлов успокаивает человека на 40 секунд - он не может причинять вред. Стоимость: 10 крови.

  - [bold]Подпространственный обмен:[/bold] Меняетесь местами с жертвой в радиусе 7 тайлов. Жертва замедляется на 4 секунды и видит галлюцинации 15 секунд. Стоимость: 15 крови.

  - [bold]Поставить приманку:[/bold] Создаёт вашу копию, а вы становитесь невидимы на 6 секунд. Стоимость: 30 крови.

  - [bold]Сплотить рабов:[/bold] У всех рабов в радиусе 7 тайлов снимаются отрицательные эффекты. Стоимость: 40 крови.

  - [bold]Кровавая связь:[/bold] Вы и ваши рабы делите весь получаемый урон. Потребляет 5 крови в секунду.

  - [bold]Массовая истерия:[/bold] В радиусе 8 тайлов замедляет жертв на 4 секунды и даёт галлюцинации на 30 секунд. Стоимость: 40 крови.

  - [bold]Псионические волны:[/bold] Создаёт псионическую волну, успокаивающую врагов в радиусе 6 тайлов. Стоимость: 50 крови.

  - [bold]Поддержка Лидера:[/bold] Восстанавливает траллов в радиусе 5 тайлов и вводит стимулирующие реагенты. Стоимость: 5 крови на тралла.

  ## Бестия
  Специализируется на трофеях-органах жертв. Вы можете собирать органы у живых жертв, получая пассивные и активные бонусы.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampireCheckTrophies" Caption="Проверить трофеи"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampireDissect" Caption="Вскрытие"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampireInfectedTrophy" Caption="Зараженный трофей"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampireLunge" Caption="Выпад"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampireMarkPrey" Caption="Отметить добычу"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampireMetamorphosisBats" Caption="Метаморфоз Летучие Мыши"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampireAnabiosis" Caption="Анабиоз"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampireSummonBats" Caption="Призвать летучих мышей"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampireMetamorphosisHound" Caption="Метаморфоз Гончая"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampireResonantShriek" Caption="Резонансный визг"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampireLungeFinale" Caption="Финальный рывок"/>
  </Box>

  - [bold]Проверить трофеи:[/bold] Открывает интерфейс с информацией о собранных органах и бонусах к способностям. Без стоимости.

  - [bold]Вскрытие:[/bold] Пока вы держите кого-то за шею, можете вырезать орган. Жертва должна быть жива. Операция длится 15 секунд. Стоимость: 10 крови.

  - [bold]Зараженный трофей:[/bold] Запускает череп в сторону жертвы. Урон, шанс заражения и радиус зависят от органов. Стоимость: 30 крови.

  - [bold]Выпад:[/bold] Накидываетесь на жертву, оглушая и вызывая кровотечение у всех в радиусе. Дальность, оглушение и радиус зависят от органов. Стоимость: 25 крови.

  - [bold]Отметить добычу:[/bold] Замедляет цель и наносит периодический урон ожогами. Длительность, шанс и урон зависят от органов. Стоимость: 25 крови.

  - [bold]Метаморфоз Летучие Мыши:[/bold] Превращаетесь в летучую мышь. Характеристики зависят от органов. Стоимость: 45 крови.

  - [bold]Анабиоз:[/bold] Создаёт гроб, в котором вы спите 30 секунд, восстанавливая здоровье и очищая организм. При разрушении гроба - оглушающий крик. Стоимость: 70 крови.

  - [bold]Призвать летучих мышей:[/bold] Призывает 1-4 летучих мышей. Вампиры и рабы могут меняться с ними местами. Характеристики мышей зависят от органов. Стоимость: 50 крови.

  - [bold]Метаморфоз Гончая:[/bold] Превращает вас в гончую, подходящую для атаки и разрушения объектов. Характеристики зависят от органов. Стоимость: 60 крови.

  - [bold]Резонансный визг:[/bold] (доступен в форме мыши) Крик, ломающий окна и лампы, оглушающий всех в радиусе. Дальность и оглушение зависят от органов. Стоимость: 40 крови.

  - [bold]Финальный рывок:[/bold] (доступен в форме гончей) Серия прыжков на случайные жертвы. Каждые 10 трофеев дают дополнительный прыжок. Стоимость: 80 крови.

</Document>
