<Document>
  # Праведники Ратвара

  <Box>
    [color=#999999][italic]Он спит под пеплом уже много лет. Его кости — из золочённого металла. В его венах — чёрная кровь. Его слова подчиняют разум. Его поступки вершат. Воскресите того, павшего в вечной войне. Нового бога из латуни и бронзы. Да здравствует Ратвар![/italic][/color]
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="VeilCultPortal" Caption=""/>
  </Box>

  [bold][color=#9e6d28]Вы - Праведник Ратвара![/color][/bold]
  Вас избрали для великой миссии — призвать Юстициара заводных механизмов, чтобы показать заблудшим правду. Используйте касание Мидаса, заклинания и технологии, чтобы достичь своей цели.
  Ваша конечная задача — выполнить ритуал призыва Божества, но экипаж станции будет этому противостоять.

  [bold][color=crimson]ОСТОРОЖНО: Экипаж будет пытаться уничтожить вас всеми силами![/color][/bold]

  ## Основы праведников Ратвара

  - [bold]Скрытность[/bold]
    Наша тайна растёт быстрее, если о ней не знают. Избегайте раскрытия: не стройте базы на видных местах, не выдавайте своих союзников и действуйте тайно.

  - [bold]Общение[/bold]
    Используйте [italic]Телепатию[/italic] для координации с союзниками, но убедитесь, что вы находитесь в уединённом месте, чтобы не выдать себя экипажу.

  - [bold]Технологии[/bold]
    Подготовьте алтари и заводы, зачаруйте своё снаряжение в укромных местах. Основные зачарования: [italic]Ошеломление[/italic] для захвата жертвы и отключения боргов и [italic]Телепорт[/italic] для быстрого перемещения.

  ## Руны

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="VeilCultStructureAltar" Caption="странный алтарь"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="VeilCultBeacon" Caption="неизвестный маяк"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="VeilCultClockworkLathe" Caption="шестерёночный завод"/>
  </Box>

    Используйте латунь и заряженную латунь для создания структур Праведников.
    Ключевые структуры:
    - [italic]Алтарь[/italic]: Позволяет показывать заблудшим правду и лицезреть энергию Праведников, также используется для призыва Ратвара.
    - [italic]Маяк[/italic]: Точка для телепорта через зачарование, лечит культистов поблизости, заводит скарабеев и пассивно генерирует энергию Праведников. Нельзя поставить второй маяк в радиусе 20 клеток от другого, как и закрепить.
    - [italic]Завод[/italic]: Создаётся для производства снаряжения Праведников. Требует латунь и заряженную латунь.

    ## Описание рун

    - [bold]Ошеломление:[/bold]
      Оглушает цель, а так же накладывает немоту. Если цель - борг, выпускает сильный ЭМИ заряд на него. Работает через удар на ЛКМ.

    - [bold]Телепортация:[/bold]
      Телепортирует объекты и людей на маяк Праведников. Может быть использована для быстрой транспортировки. Работает через использование в руке.

    - [bold]Создание прохода:[/bold]
      При нажатии на дверь, стеклянную дверь или шкаф открывает их, снимая доступы, действует как ЕМАГ. Работает через удар на ЛКМ.

    - [bold]Излечивание:[/bold]
      Позволяет лечить собратьев-Праведников, себя и конструктов Ратвара. Работает через удар.

    - [bold]Сокрытие шестерней:[/bold]
      Маскирует постройки праведников, делая их невидимыми. Работает через использование в руках. Имеет 2 заряда

    - [bold]Электрическое касание:[/bold]
      При ударе (нужно держать в двух руках) испускает слабый ЭМИ гуманоидам и сильный ЭМИ боргам.

    - [bold]Смятение:[/bold]
      После удара (нужно держать в двух руках) движение вашей цели будет инвертировано на 15 секунд.

    - [bold]Крушитель:[/bold]
      После удара (необходимо держать молот в обеих руках) гарантированно останется перелом. Также повышает урон при ударе на 40 единиц. 
      
    - [bold]Демонтаж:[/bold]
      При ударе (необходимо держать молот в обеих руках) структурный урон молота повышается на 800 единиц, работает 1 раз. 

    - [bold]Отдача:[/bold]
      После удара (необходимо держать молот в обеих руках) отбросит противника на небольшое расстояние. Работает несколько раз.
      
    - [bold]Мечник:[/bold]
      Ускоряет ваши удары этим мечом на 9 секунд, но меняет урон на 7. Аналог зачарования Полярной Звезды для перчаток.
      
    - [bold]Кровопролитие:[/bold]
      Оставляет внутреннее кровотечение и отнимает 100 крови после удара мечом.
      
    - [bold]Спешка:[/bold]
      Дает вам эффект ускорения на 8 секунд.
    
    - [bold]Камуфляж:[/bold]
      Делает вас полупрозрачным на 10 секунд. В темноте вас практически не увидеть. 
      
    - [bold]Отражение:[/bold]
      Отражает три раза любой лазерный снаряд. После трёх выстрелов — кираса теряет зачарование.
      
    - [bold]Поглощение:[/bold]
      Поглощает два раза любой урон. После шести ударов / выстрелов — кираса теряет зачарование.
      
    - [bold]Защитные пластины:[/bold]
      Укрепляет пластины у Кирасы на 12 секунд, повышая её защиту по всем показателям.
      
    - [bold]Дымовая завеса:[/bold]
      При использовании создаётся дымка (75% - на 3 секунды, 25% - на 10.).
      
    - [bold]Северная Звезда:[/bold]
      После активации наделяет перчатки эффектом Кулака Полярной Звезды, троекратно повышая скорость атаки кулаками/когтями. Эффект длится 6 секунд.
      
    - [bold]Ошеломление (Перчатки):[/bold]
      Оглушает цель после удара, сбивая её с ног. Эффект длится 5 секунд и так же оглушает боргов. Работает через удар на ЛКМ.
      
    - [bold]Алое Пламя:[/bold]
      После активации делает так, что следующие 5 секунд любые удары руками будут поджигать заблудших. 
      
    - [bold]Остновка времени:[/bold]
      В радиусе 3 плиток останавливает время на 6 секунд. Праведники Ратвара могут спокойно ходить через эту остановку времени. Праведникам Ратвара в радиусе даётся 3 секунды пацифизма. Работает через использование в руке.
      
    - [bold]Реконструкция:[/bold]
      Лечит Праведников в радиусе 3 клеток, а также меняет стены и пол на их латунные версии. Работает через использование в руке.
      
    - [bold]ЭМИ-импульс:[/bold]
      В радиусе 4 плиток испускает сильный ЭМИ. В радиусе 6 плиток — слабый ЭМИ. Работает через использование в руке.

  - [bold]Конвертация:[/bold]
    Найдите одинокого члена экипажа, оглушите его, снимите гарнитуру и перенесите на [italic]Алтарь[/italic]. Для активации потребуется Праведник. Если у цели есть имплантат "Щит Разума", она погибнет, оставив [italic]вместилище души[/italic].

  ## Инструменты и конструкты

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="VeilCultClockworkSlab" Caption="заводная плита"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetChargedBrass" Caption="заряженная латунь"/>
  </Box>

  - [bold]Заводная плита:[/bold]
    Может откреплять постройки культа, имеет наибольшее количество зачарований. Ваш основной инструмент

  - [bold]Заряженная латунь:[/bold]
    Используйте для создания маяков и вооружения Праведников, создаётся с помощью касания Мидаса и энергии культа.

  ## Конструкты

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobClockworkMarouder" Caption="конструкт"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="VeilCultSoulVessel" Caption="вместилище души"/>
  </Box>

  Праведники Ратвара часто используют конструкты для усиления своих рядов. Для создания конструкта потребуется:
  - Заполненное вместилище души (жертва или пойманная душа).
  - Пустая оболочка скарабея или Заводного Мародёра.

    Создавайте оболочки из завода и используйте [italic]вместилище души[/italic] для их оживления. Типы:
    - [italic]Скарабей[/italic]: Помощник культа, может редактировать криминальные записи и ползать по вентиляции.
    - [italic]Заводной Мародёр[/italic]: Бравый воин Ратвара.

  ## Касание Мидаса

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="VeilCultMidasTouch" Caption="касание Мидаса"/>
  </Box>

  Касание Мидаса — это ваш главный помощник, с помощью него вы сможете конвертировать сталь в латунь, а пласталь и латунь в заряженную латунь, взламывать станционный ИИ и Боргов.

  ## Как использовать Касание Мидаса

  Нажмите на кнопку в вашем ХотБаре и одна из рук обратиться в касание Мидаса.

  ## Призыв Божества

  1. Поставьте в нужные места [italic]Маяки[/italic] Праведников.
  2. Активируйте портал с помощью [italic]Странных осколков[/italic] по Алтарю, вам необходимо: 3 фаза Правдеников, 500 энергии, место 4х4.
  3. Защитите портал любой ценой и призовите Юстициара заводных механизмов в наш мир.

  [color=orange][bold]СЫЗНОВА СВЕТОЧ ВОССИЯЛ ПОСРЕДЬ СИХ УТЛЫХ ЗВЕЗД![/bold][/color]
</Document>
