<Document>

  # Хирургия

  <Box>
    [color=#999999][italic]"Остались лишь ручки... Да ножки..."[/italic][/color]
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="computerBodyScanner" Caption="сканер тела"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="OperatingTable" Caption="операционный стол"/>
  </Box>

  ## Начало работы

  На большинстве станций в начале есть доступ к хирургическим наборам и начальному инструментарию. В случае отсутствия необходимого инструменты можно заказать в карго или изучить в РНД.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Scalpel" Caption="скальпель"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Hemostat" Caption="гемостат"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Retractor" Caption="ретрактор"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BoneSetter" Caption="костоправ"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BoneGel" Caption="костный гель"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Cautery" Caption="прижигатель"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="FixOVein" Caption="фиксатор вен"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Saw" Caption="пила"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Drill" Caption="дрель"/>
  </Box>

  ## Профилактика инфекций

  Процесс проведения операций сильно связан со стерильностью операционной — её отсутствие может негативно сказываться на пациенте и приводить к осложнениям.

  Чтобы избежать проблем, хирургу необходимо:
  - Очистить операционную от мусора и трупов.
  - Стерилизовать инструменты с помощью распылителя с этанолом.
  - Носить латексные перчатки, стерильную маску и стерильную одежду.
  - Снять пояса и сумки — они мешают.
  - Убрать посторонних из операционной (допустимо не более 2 человек помимо хирурга и пациента).

  Несоблюдение этих правил может привести к заражению, боли и замедлению пациента. В случае заражения обратитесь к вирусологу.

  ## Стерилизация инструментов

  Используйте распылитель с этанолом или алкогольными напитками для стерилизации инструментов. Чистый этанол даёт максимум единиц стерильности за 5 унций.
  Алкогольные напитки работают хуже — их эффективность напрямую зависит от содержания этанола.

  Стерильность инструмента со временем уменьшается. [bold]Стерильный инструмент снижает риск осложнений при операции.[/bold]

  ## Гетто-хирургия

  Хирургическое вмешательство может быть выполнено с помощью подручных инструментов, если соответствующие инструменты недоступны. Это снижает эффективность и может нанести сопутствующий ущерб.

  - Скальпель → ножи, заточки, осколки стекла, кусачки.
  - Гемостат → провода, монтировка.
  - Ретрактор → монтировка.
  - Костный гель → отвёртка.
  - Костоправ → гаечный ключ.
  - Прижигатель → сигареты, зажигалки, сварочный аппарат.
  - Фиксатор вен → провода.
  - Пила → топорик, пожарный топор.
  - Дрель → электродрель, ручка, кирка/бур, отвёртка.

  ## Подготовка к операции

  Перед началом операции осмотрите пациента с помощью продвинутого сканера тела. Пациент должен быть максимально здоров — многие операции могут стать для него последними.

  Рекомендуется проводить анестезию (баллон с оксидом азота). Отказ от анестезии увеличивает боль...

  ## Операции

  Любая операция представлена в меню хирургических манипуляций. Доступные процедуры включают:
  - Ампутацию/пришивание конечностей.
  - Пересадку органов.
  - Имплантацию предметов и имплантов.
  - Лечение внутренних повреждений.

  ## Имплантация

  Современные технологии позволяют вживлять в тело пациента различные объекты:
  - [bold]Торс[/bold] — до 3 единиц.
  - [bold]Голова[/bold] — 1 крошечный предмет.
  - [bold]Зубные импланты[/bold] — таблетки мгновенно усваиваются при активации.

  ## Синтетики

  Для ремонта синтетических существ используется специальный набор инструментов: отвёртка, кусачки, сварочный аппарат, гаечный ключ, монтировка, провода.
  Гетто-инструменты также работают, но менее эффективно.

</Document>
